{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_107780",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청양향교_1"
    },
    "text": "チョンヤン・ヒャンギョ\\n\n忠清南道青陽郡青陽邑橋月里34-1番地\\n\n1997年12月23日、忠清南道の記念物に指定された。面積は10,830平方メートルであり、大成殿・明倫堂・書斎・ドンジェ・管理士で構成される。創建年ははっきりしていないが《東国輿地勝覧》(権19)に\"鄕校在縣東一里\"と記されたことから、朝鮮初期からあったものであることを知ることができる。壬辰倭乱当時、焼失したものを1614年(光海君6)に現在の位置にイゴンハだった。《がっこうのとうろく》には1654年(孝宗5)に大成殿が改修されたと記録されており、以後、1851年から1995年まで何度も補修されている。建物の配置は全面に明倫堂を、背面に大成殿を配置した、党後の墓式だ。明倫堂の左側に書斎、右にドンジェがあり、内三門の内側に韓国の屋根瓦切妻屋根の大成殿が、書斎の裏に管理士がいる。大成殿は正面3間、側面3間で、全面はトェッガンであり後には2列は位牌を安置している。2孤舟(高柱)5両の構造の二重の軒切妻屋根で、側面にプンパンをつけた。礎石はジュジュワを刻み、その上に円柱を立てた。柱頭にはチャンバンをかけて柱頭を置き、肘木をはめ、グルドリと丈余を押し上げた。建具は正面につけており、正面オカンはティサル分閤門が付けた。床は格子模様の床、天井は提灯の天井だ。大成殿には5城、4県、韓国人18県の位牌を安置している。明倫堂は正面5間、側面2間の一軒(ひとのき)入母屋屋根である。傾斜した丘陵に建設したために重層楼閣式建物とみられ、内部はいずれも板の間を敷いた。孔子の画像が奉安されたことについて、1891年(高宗28)チョジャンヒが建てた《川先生百千来て返還星霜事実機》に詳細に記録されている。記録によると、1628年(仁祖6)カンソンヨ(姜善餘:1574~1647)が名に行った時皇帝から孔子の画像を受けて捜査(現雲谷面グヮンアムリ)に奉安し、興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令によって性状を青陽郷校大成殿に移して奉安することになったという。",
    "QA": [
        {
            "question": "場所はどこですか？",
            "answer": "忠清南道青陽郡青陽邑橋月里34-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "何のために1997年12月23日に指定されましたか？",
            "answer": "忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "面積はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は10,830平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "何で構成されていますか？",
            "answer": "大成殿・明倫堂・書斎・ドンジェ・管理士で構成されています。"
        },
        {
            "question": "創建年は何年ですか？",
            "answer": "創建年ははっきりしていないが、朝鮮初期からあったものであることを知ることができます。"
        },
        {
            "question": "壬辰倭乱当時、何が行われましたか？",
            "answer": "焼失したものを1614年(光海君6)に現在の位置にイゴンハだった。"
        },
        {
            "question": "建物の配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "全面に明倫堂を、背面に大成殿を配置した、党後の墓式です。"
        },
        {
            "question": "大成殿はどのような構造ですか？",
            "answer": "大成殿は正面3間、側面3間で、全面はトェッガンであり後には2列は位牌を安置しています。"
        },
        {
            "question": "明倫堂はどのような構造ですか？",
            "answer": "明倫堂は正面5間、側面2間の一軒(ひとのき)入母屋屋根であり、傾斜した丘陵に建設したために重層楼閣式建物とみられます。"
        },
        {
            "question": "孔子の画像について教えてください。",
            "answer": "1628年(仁祖6)カンソンヨ(姜善餘:1574~1647)が名に行った時皇帝から孔子の画像を受けて捜査(現雲谷面グヮンアムリ)に奉安し、興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令によって性状を青陽郷校大成殿に移して奉安することになったという。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 631,
        "QA": 415
    }
}